statistic 初學求教

想問6b應該點諗

nHr

乜野來

講個簡化版
a+b+c=5

假設有5舊嘢

你可以用兩刀去分開佢哋

/ / 代表a=1, b=3, c=1

// 代表 a=1, b=0, c=4

/ / 代表a=0, b=4, c=1

咁個問題變咗係兩刀同5個笑嘅排序
即係7C2*5C5

好似喺 10 個波波間兩個 partitions 咁
如果喺一開始就擺一個 partition 就 a = 0
喺結尾擺 partition 就 c = 0
所以總共有 11 個位可以擺 partitions -> 有 11C2 = 55 個 combinations

然後計埋 b = 0 呢個 case，即係淨係擺一個 partition，總共有 11 個 cases

所以係 55 + 11 = 66 個 cases

利申：鳩 up ，唔識

逐個窮舉, 最終得答案66

好似講到 1999 咁
我試下用 #4 個方法解釋

假設有 10 粒 emoji 要用兩刀切開，
例如
| | 代表 a = 0, b = 7, c = 3
| | 代表 a = 4, b = 5, c = 1

呢度總共有 11C2 = 55 個 cases
但係要記住兩刀冇辦法落喺同一個位，所以我哋未有辦法理 b = 0 呢個 case 住

b = 0 呢個 case 要另外再計
而家變成 10 粒 emoji 用一刀切開
例如
| 代表 a = 0, b = 0, c = 10
| 代表 a = 7, b = 0, c = 3
呢度總共有 11 個 cases

所以夾埋 total 有 11C2 + 11 = 66 個 cases

其實可以放同一個位
結果係12C2

我都覺得你個諗法靚仔 D
我個諗法係 (c) 題比較啱用

STAT1301

C題將左邊改成
(a-1)+(b-1)+(c-1)
然後就可以用同一個方法

(c) 題係我個諗法就直接 9C2 完，不過都想睇下你點做

咪用返
(a-1)+(b-1)+(c-1)=7
將a-1, b-1, c-1睇成三個新嘅unknown
用返上面個諗法，就係9C2個可能性

多謝各位，已明白

呢啲應該textbook有教
好典型嘅題目

我係淨諗有幾多個刀位
10 個波中間有 9 條罅
9 條罅放兩把刀
所以就係 9C2

數撚比較鍾意用返上面題目做過嘅嘢
會諗點樣去轉到佢哋一樣
而唔係用新方法由頭嚟過

(c) 題唔啱啊

我 (b) 題已經係呢個諗法

你係諗刀同波點樣排列
我係諗罅之間有幾多個刀法

其實兩個諗法都啱
不過 (b) 題你個方法快 D
(c) 題我個方法快 D

咁你如果將b part改成
(a+1) + (b+1) + (c+1) = 13
就可以好快做到12C2

C應該係點

揾到錯處了
應該係7+3-2 C 3-1